舞棍舉椒阻悼陳彥霖 「坐喺度似想放火」 防暴濫查青年

舞棍舉椒阻悼陳彥霖
「坐喺度似想放火」
防暴濫查青年

多名市民點起燭光悼念。何量鈞攝

【與民為敵】

【本報訊】香港知專設計學院15歲女學生陳彥霖，去年9月被發現赤裸屍浮海面，警方指案件無可疑，但其死因引起各方揣測。昨日是陳彥霖逝世半周年，有網民發起晚上7時在調景嶺知專設計學院、觀塘海濱公園和將軍澳尚德邨停車場，舉行悼念活動。大批防暴警在三處悼念地點戒備，並截查參加悼念的市民，其間更一度以警棍及胡椒噴劑指向市民，幸雙方未有發生衝突，無人被捕。

記者：司徒韋桐

悼念活動開始前，警方嚴陣以待，高調搜查尚德停車場，並透過fb直播聲稱在消防喉轆等位置，發現磚頭、石塊、白油、噴漆、鎚仔、索帶及𠝹刀等物品，指根據過往經驗，有人會在公眾活動中從高處投擲物品和進行破壞。有參與悼念的市民認為，警方此舉是小題大做；在觀塘海濱公園的悼念活動，則因為防暴警的出現，要腰斬集會及取消默哀環節。

在將軍澳尚德邨停車場外，有人架起印有陳彥霖和周梓樂的十字架。

觀塘集會被迫腰斬

在尚德邨停車場對開，一批市民帶同鮮花到場致意及點起燭光。多輛衝鋒車停在祭壇對面，防暴警把守附近多處街口，並在單車館外以「坐喺度個樣似想放火」的離奇藉口，截查兩名青年。另一批防暴警員則在香港知專設計學院外截查多名青年，其間有圍觀人士不滿指罵警員。

觀塘海濱花園悼念活動開始前，大批警員在觀塘港鐵站近觀塘廣場出口天橋駐守，其間不停截查路過青年，氣氛緊張，但未有影響市民參與悼念活動的決心，至晚上7時15分，約有250人聚集在公園獻花和點亮燭光，他們並在海濱自設白板及連儂牆，並寫下各種悼文和口號，如「願你安息」、「我們會為你走下去」等，其間也有人揮動「光復香港」旗，秩序大致良好，其間警方未有介入。

至晚上8時，悼念會發起人因現場多次傳有防暴警到場，為保護現場的市民，宣佈取消原定舉行的默哀環節，並腰斬集會，呼籲參加者帶走所有物品。現場氣氛暫平靜，續有市民到場獻花。一批警員在公園外截查市民背包，包括兩名記者。未幾大批警員衝入公園，以警棍及胡椒噴劑指向市民。公園外圍不斷有警員增援，又截查一男子指其推撞防暴，十多分鐘後，防暴警退出公園。

參與者John指，雖然參與人數不如以往，但希望抗爭者保持熱情，勿忘逝世手足，而在前往悼念場地期間，「一路上都見到好多手足，相信大家都希望可以參與，我地唔可以驚」。

防暴警在知專學院外截查多名男女。謝榮耀攝

Push

依家自己手足死左 去悼念 仲點會放火.... 又尻屈

CLS

食枝煙點火都屈放火，食電子煙屈爆炸品